[單春粉醒下啦] 已經對陳奕迅好陌生

單春喺我出世嗰年出道

細個沙士帶緊口罩已經開始聽人來人往 明年今日
夜晚睇劇仲有歲月如歌聽

上左初中，佢出U87 日日loop 阿牛 葡萄成熟時身邊嘅frd, 同學都好鍾意佢 loop loop 下自己都鍾意埋一份

高中一路溫書一路有 今天只要一件事 撐住，每次聽完都勁正面 比到好多正能量 MSN嘅status永遠都係你嘅歌詞

中學畢業嗰年 同成班frd喺sing con 唱重口味 俾到好多回憶我 畢業無耐仲同當時都鍾意單春嘅男朋友去左Eason's Life睇人生第一次紅館演唱會 嗰年暑假都仲有 任我行 失憶蝴蝶 喺電話嘅playlist徘徊

到書都讀完 出嚟做嘢 開始認真細味Wyman, 夕爺為你填詞嘅歌 不過聽到四季 對你嘅感覺好冷淡 瘡桑嘅聲線 連自己嘅歌嘅詞都喺頒獎禮度唱錯

近日喺某蝗電視節目入面嘅你真係好陌生
多謝你呢十幾年 唱過咁多膾炙人口嘅歌
但往事只能回味 人會變 歌唔會
希望Eason嘅粉可以醒一醒
佢已經唔係以前果個陳奕迅喇

去到而家依個成就 我諗依個先係真正既佢 點玩都得

Can't agger more
H3M 之後已經徹底變質

我都Agger ...3mm 真係唔知做乜鳩 得完同習慣了係好聽

但係the key又正返喎
雖然把聲都同全盛時期差好遠

床頭床尾

睇佢開始香港同大陸兩個樣已經心灰

佢唔care香港既市場都係正常

香港咁嘅市場咁嘅樂迷
畀著我都灰啦
上大陸玩好過

3mm無問題喎 堆玩味歌同快歌都好正
唔知係咪本地聽廣東歌既樂迷普遍鍾意抒情慢歌 先覺得唔掂
反而準備中水準先平庸 eric kwok既曲回唒塘

...3mm都還好
Eric kwok d曲風首首千篇一律聽到好厭

間中聽下咪算囉 咁撚認真想點
歌手咪又係人

同意單春已經變質
但..3mm呢隻碟無問題喎 多左玩味歌 只係你鍾意聽慢歌姐

屌你同我個留言一樣既喂

可能因為普通話，披風聽左2次已經無聽

講真 錢冇人嫌多既

有名氣唔通唔搵錢咩

唔好咁天真la, 香港市場咁細

大陸d 人又buy 佢

成篇野都係度扮老屎忽
原來95年出世

最近佢響強國節目唱，把聲好咗好多，可能因為唔駛開演唱會

香港人唔識珍惜好歌手

講真 問心果句
就算Eason繼續喺香港發展又點 完全搵唔到食
碟又唔買 上電視又無大陸比咁多 無線又唔知解封未 連聽歌app都大把人用voox乞免費
雖然大陸人都唔買碟 但起碼上節目賺得多 唔駛咁辛苦開演唱會
預期話eason變左 不如話香港人唔值獨佔佢

隻碟出果年去亞博開演唱會唱隻碟堆快歌好鬼high
碌卡

如果大陸俾過百萬你上去唱一首歌
你唱定唔唱？
如果大陸俾過千萬你上去聽人唱歌做導師
你聽定唔聽？

變？
根本正常人都會狗衝 何來變

過多幾年出嚟做嘢你都會覺得而家嘅自己好陌生

老細我撇先好好聽喎

普通話嘅歌佢唱得一樣有味道 只係因為你唔鐘意普通話歌 有無聽佢擺道人首主題曲 雖然把聲差咗 但樓豬你唔識欣賞可以leave

你真人 係咪好毒？

其實佢變左d咩

出普通話歌既話，佢一直都有出開

唔理香港樂壇既，其實到左呢個成就，
仲會keep住一年一碟，之後比903喪播
之後輕輕鬆鬆又男金又一年咩
叫條工式都行左好多年
比後生上下位好正常

上大陸既話，eason從來唔係政治撚

所以，佢有變咩，咪一樣

錢已袋
理撚得你

因為以前Eason 係香港歌手
宜家Eason 係中港台 馬拉 華人地方無人不曉
壞處自然係無左熟悉感
但香港衝得出本地既又係得佢
佢自己都話出廣東歌國語歌都無所謂
自己係歌手 重點係音樂 當然希望自己既歌全世界都聽緊
但我地強調本土 想聽廣東歌
咁樣係矛盾既

搵錢姐 又唔似蝗漿咁踩鳩香港

錢已袋 理撚得你

你叫我最快樂 你也叫我最心痛

你個名 好好聽

Eason幾時先再開concert
好想聽佢live

好多on9見人上內地節目就屌

同意

成篇文講以前點點點

講而家就得陌生兩隻字

垃圾香港人淨係識聽又悶又慢既情歌
一講歌淨係識講醫神醫神

已經唔係講緊唱歌既問題，係講佢陌生在係香港就串柒柒但上到大陸節目做反應做到成個小丑咁

係香港就同周柏豪、連詩雅、吳業坤同台
係大陸就可以同周杰倫一齊㩒鐘仔

你係音樂人，你會點揀？

依家佢點唱都得 反正上左神檯

連登仔自己醒下就真
香港已經唔再重要
泡菜星都要去支那掘金何況係豆潤香港

往事只能回味

單春唔屌得架

又抽水

新嗰啲冇乜特別
繼續聽舊歌
鍾意佢啲歌 唔鍾意佢個人

屌樓主又係選擇性
睇自己想要既留言，
算啦要醒既係樓主，
唔好再以為世界圍住自己轉
大個仔識得諗㗎啦，有d嘢陪伴過就算，
細個有超人打怪獸陪伴成長，大個左又話人地低能又變質乜乜乜係無意思㗎，依個階段如果唔啱你就自己走啦。

屌你啦 話香港市場搞到佢咁 上次duo探病咁款都場場爆 對你不知幾好啦 佢而家根本就係hea唱奶共

利申：以前係死忠

屌你同我同年
我又係畢業冇耐同女朋友去睇eason'life
入u聽任我行
依家畢左業聽親任我行都好sad

最撚屌呢條仆街就係平時做戲話一定要捍衛廣東歌 到頭來都係9up

下我睇完個大陸節目之後更加鍾意佢喎

第一集有個佢既Fans唱無條件d廣東話唔標準

唱完之後單春話唔揀佢既原因就係因為佢咬字唔正

可能我FF啦 我覺得佢雖然搵大陸錢

但對廣東歌仍然有份執著係度

同埋香港藝人返大陸搵錢就係奶共

咁去台灣出Show即係奶國民黨民進黨？

開巡迴係唔係即係奶曬全世界做公廁？

梅艷芳有風骨係人都知

咁佢95年開大陸巡迴 99年上春晚又係唔係奶共？

Duo淨係隊band都夠曬卡士
沙曬聲都好正
因為有heard嘛
之後Eason"s life唔知咩隊band都唔同佢玩
又hea鳩黎
而加直情收曬皮奶共啦
你估支那班人真係鐘意佢唱歌咩
貪佢"以前"係香港紅炸嘛

同感，不過都好多位覺得佢好假，無辦法要節目效果，不過我都係因為佢集集追

唔出你鍾意既歌就陌生，而家上個唔係香港既節目就變質？

佢又唔係唔出廣東歌，以前佢上台灣節目唔見你咁講？

洗唔洗為你出隻歌開個節目等你開心下？

條撚樣之前仲串尻班香港大學生話大陸人落黎搶學位係小家呀

自已出去睇下個世界啦，唔通一世屈就係香港？

陌生係因為你仲係到固步自封

你d mk妹識閪歌咩

睇死你條on9仔都無買碟架啦

唔同風格又話唔知做乜尻

唔識人讀DI

正常啦 已經上左神枱
一直想做Asian best singer
我諗好多人都認同佢已經係
見佢早幾年表演都hea hea 地就知佢無乜野想爭
宜家我諗佢都係想揾多d錢享受下人生
btw上個post有人屌佢其實麻麻真係
對我黎講佢真係香港驕傲
有一個香港人唱到亞洲無乜邊個唔識佢
仲屌打哂d李榮浩個d新一輩
真係唯一

有 起碼10隻以上

靚妹扮老屎忽

新歌已經冇再追
我諗佢都想玩多啲曲風詞種姐 始終出左名 你見k歌都少左
算啦 我聽都係媽報番華星個啲歌

咁人地都要搵錢
香港同大陸真係無得比較
人地大陸請佢出一場騷既價錢
你估係靠d fans買碟既錢可以比較到咩

仲有香港依家個個都係dl歌
較為有d道德既都係俾錢聽歌炸
但俾錢聽歌你估佢又分到好多咩

講到底，香港人，包括係呢個post既大家
有錢唔通唔賺咩，況且佢又唔係賺埋d陰質錢
對得住自己我覺得又無問題

挑，又成班想話踩人扮死忠，係死忠就仲撐緊啦，醒下啦，係你地變咋

連垃圾昆，欣宜都有獎拎既樂壇
佢點解要認真玩先

可能佢根本都唔想唱你地所謂既經典歌
近年3mm果d先係佢真正想做既音樂
無條件完全feel到佢係因為商業理由要出首pop歌而唱

硬係有啲單春死忠幫口 係人都知大陸啲台製作認真過香港，酬勞高過香港啦 但班死忠又好似選擇性失明咁，送禮勤容祖兒古巨基漿上大陸搵錢就叫奶共，陳奕迅上就叫香港唔值得陳奕迅留喺度，雙重標準到 仲有我就無見過邊個歌手上大陸唱就天籟咁，香港唱就唔記得歌詞，走音，唱錯段，甩拍子，真係得陳奕迅先會咁。留名睇啲死忠話陳奕迅走音唔記得歌詞都特別好聽

香港考試100分 得到一百蚊
大陸做40分 都有1000蚊
邊個會同錢作對 同埋香港個圈太細 你plug D歌幾正一樣冇作為 仲要而家D對手 坤哥都可以拎大獎

冇左以前出親歌都覺得高質有意思會係咁loop 既味道

內地你老母地咩
香港嘅內地係黃大仙

係香港10個聽歌既人，我估起碼7個唔俾錢買碟，大部份非法下載
imusic，kkbox，moov等幾十蚊個月都唔肯俾
無收入可以點？
出去登台搵錢好正常，好合理
咪逢中必反咁on9啦

次次呢d post都實大把人踩香港人
個個斷鳩估話香港人唔肯比錢聽歌，究竟d數據點黎
而我身邊大部份人都有買Spotify/kkbox

其實欣宜同垃圾昆既唱功一定好過0幾年果d twins shine 陳冠希呢d偶像派 不過兩個都黑人憎咁解

人地講緊既係買碟
你比錢買spotify真係有幾錢入到做音樂果班人既袋到

咁我想問點撚解要屌鳩香港人
宜家又唔係唔肯比錢，只係冇乜人會買碟，時勢所趨都要屌？

平時睇佢攞獎個態度真係 唱得獎歌又甩key又忘詞，莫講話尊重大會同觀眾呀，佢根本連尊重自己係歌手都無呀 咁唔想黎攞獎咪唔好黎囉

當個市場都係行串流音樂既時候，仲要屌返啲聽眾唔買唱片 老實，賣唱片賺既錢真係好多？依家好多唱片公司都會將首歌放上youtube，咁佢地又係咪鼓勵啲人唔買碟？係人都想周街聽音樂，唱片做到咩？依家出歌既原意已經唔係靠隻碟賺錢，而係當首歌流行左之後，自然會有人俾錢你唱歌表演，無話唔俾陳奕迅上大陸唱歌賺錢，但喺香港唱得咁肉酸，上到去就咁認真唱，先係問題 死忠睇清楚個問題未，成個香港係得單春咁雙重標準架咋，其他人唱live喺香港定大陸都係一樣

認真唔明佢上大陸show有咩問題
上面節目有質素 邊似香港果啲咩超級巨聲？
啲參賽者都唔同級數啦 昆哥 林欣桐？
做下音樂節目就講到投共咁
扮老屎忽 講咩eason 變 變嘅係香港樂壇

啲對手 咁嘅質素
自己年年攞比你都冇癮啦
我唔敢話佢依啲行為一定岩
但我諗佢係想表達對香港樂壇嘅不滿

小弟行年三十幾
由佢參加新秀時聽佢啲歌到而家
中四聽佢最成名嗰首奴隸獸

變質？由佢搵潘原良寫埋堆垃圾詞，避政治而不談
變質？由佢呢幾年下下live 屌鳩樂迷
變質？由佢開始不斷拎致敬歌為主打歌
變質？由佢不斷做個唱搵真銀而唔認真地造新曲

佢已經由一個開創事業，到守業，到而家直情想做個藝人收皮皮既時間

我對佢好失望事實係連佢啲歌都好少聽了
利申：用itunes 買晒所有歌

我諗漿唔出廣東歌出普通話歌都係表達對香港樂壇既不滿

H3m好撚正喎

你呢兩句真係冇point到套落任何歌手用都得

唔覺好老屎忽
我地呢個年代就係出世就聽呢d 歌
有咩問題

有時覺得好慘既係大家對住單春就永遠double standard

因為佢既影響太深。。。

大陸都可以係地理上問題，唔算蝗語
內地就真係承認蝗國係香港既祖國
真係好撚噁心

我覺得而家係正左喎...
以前啲歌係好有共鳴
但而家佢既唱法覺得好舒服 好襟聽

利申 一直唔係佢fans但一直好中意聽佢啲歌 好矛盾